[擾民政策]黃錦星：拒學首爾鎅袋搵物主

本港都市固體廢物收費方案前日出爐，主要是按袋收費，建議每公升垃圾收費0.11元，若果有市民使用非指定膠袋棄置垃圾，當局難以查出其身份並處以罰款。

環境局局長黃錦星昨日出席電台節目時被問及，執法人員會否效法南韓的做法，鎅開非指定垃圾袋查究誰人違法，黃表示香港比較注重私隱問題，不會考慮「鎅袋」方法。

不守規矩難有着數

他強調參考其他城市經驗，加強教育和宣傳更為重要；又指出如果市民被發現違例，會被罰款1500元，金額差不多等於5年的垃圾袋收費，奉勸大家想一想，不守規矩是否有着數，希望可以藉此建立減廢文化，強調垃圾徵費政策是一個制度，讓人量度自己垃圾量，反思自己源頭廢物是否太多，這才是政策核心所在。

黃錦星稱，除了會在一些公共空間如垃圾站執法外，建議賦予相關同事能進入屋邨內公共空間，與相關物業管理公司等配合，在公共空間執法，減少棄置垃圾情況。

食環署班垃圾會捉人先算啦，最叻咪蝦D阿婆